美司法部起訴5中國公民 涉嫌入侵全球過百間企業電腦

美國司法部起訴5名中國公民，正通緝他們，指控他們透過勒索軟件，對全世界各種行業和領域的100多間企業、機構及個人，包括香港部分政界人士進行網絡攻擊，目標以電訊公司、政府、國防公司、教育和製造業為主，要求受害人及公司付款，受害者包括美國、澳洲、巴西、德國、印度、日本和瑞典的公司。

司法部副部長羅森表示，5名被起訴的中國公民是中國黑客組織APT41的成員，他們亦入侵世界各地的電子遊戲公司網絡，竊取遊戲資源，並通過非法網站在黑市出售。同案亦拘捕兩名馬來西亞公民，他們涉嫌協助黑客尋找目標，並出售黑客獲得的利益。

羅森批評中國當局不是一個負責任的國家，有能力但沒有對這些黑客的犯罪行為採取行動。

佢地要成世匿係中国

屌你，真係一睇個樣就知係支那人
蛇頭鼠眼

推

依班支那畜係美國定係支那四川度

支那賊

賤種真係有樣睇